# 浏览器

## 渲染

### 渲染引擎

***TODO***

### 渲染树

构建过程：

1. 从DOM树的根节点开始遍历每个可见节点
2. 对于每个可见节点，找到CSSOM树中对应的规则并应用
3. 根据每个可见节点及其对应的样式组合生成渲染树

_不可见节点：_
- _一些不会渲染输出的节点，如`script`，`meta`，`link`等_ 
- _一些通过CSS进行隐藏的节点，如`display: none`等（使用visibility和opacity隐藏的节点仍然会显示在渲染树上，因为还占据文档空间）_

### 渲染过程

以webkit为例：

1. 解析HTML生成DOM树
2. 解析CSS生成CSSOM树
3. 将DOM树同CSSOM树结合，**去除不可见元素**，生成渲染树
4. 根据生成的渲染树进行布局，得到节点的几何信息
5. 根据渲染树以及回流得到的几何信息，将渲染树的每个像素渲染到屏幕上

### 渲染队列


